想同咁多位dse雞講 如非必要真係唔好返暑期工住

是咁的 小弟家境清貧 趁住呢個假期想搵錢遲啲交學費
經一個朋友介紹 入左去一間裝修公司做工人 諗住搵快錢 同埋自己應該應付到ge
點知第一日返工 上料都上到我虛脫咁濟 做我慢少少又俾啲cfu屌
雖然上完料 我無乜特別野要做 都係做啲輔助cfu嘅野 但係我想講個度超超超大塵 見個個cfu都自備毛巾 我又蠢撚到第一日返工 唔記得帶 搞到一路做 一路吸勁撚多塵 依加諗返起個畫面真係室內沙塵暴咁款
放工返到屋企 攰撚到我差啲飯都無力食 夜晚啲肌肉又痛撚到仆街 典下典下咁完全瞓唔著 碌左幾粒鐘 第二朝又7點起身開工 自問平時都有打開波 雖然唔大隻 但都唔算孱

其實我想講 如果各位有家境嘅學生哥學生妹 唔好俾同輩或社會影響左 一完中學就急急腳搵工 其實係好蠢架 明明辛苦完自己咁多年 埋頭苦幹學習左咁多年 咁難得有個悠長嘅假期 就應該盡情享受 話知你日日匿埋係屋企打機定打j 總之做自己鐘意嘅野就得

仲有仲有 第時你讀完大專後 返工返到你唔想返都仲要返呀 何必咁做就開始折磨自己 踏入社會呢個地獄呢

以上講嘅情況只係for家境有能力嘅學生不過窮撚們如果可以嘅話 都好好享受下呢個悠長嘅假期啦

講到呢度 我又要去返工了

利伸借朋友ac開post 有感而發

邊個番工唔係咁
再講 你個份workload大啫

on9仔搵埋啲唔岩自己嘅工姐

休息返一頭半個月好啦 除非你有幫手做家務煮飯洗衫果啲 否則對屋企冇返少少貢獻都過唔到自己良心

唔辛苦邊得世間財
覺得辛苦嘅可以轉工呀，最多咪俾人屌幾句

唔係話鼓吹返工做奴隸
不過我覺得返工見識下社會都係好事
到時出嚟正式做嘢冇咁怯
對其他人嘅睇法都會唔同咗
例如樓主你依家見到裝修工人同地盤佬
都唔會睇低人哋一線
而返其他工例如銀行，就可能會對人戒心高咗
知道世界真係可以好複雜，人心真係好難理解
而同人交際都自然會得心應手啲
唔可以再好似以前咁自我中心
有咩工適合自己，有咩工唔適合，都會多咗認識

當然，唔等錢洗都可以放假輕鬆下
但返工都唔係壞事

番工又想舒服又想人工高，做鴨比較適合你。

翻地盤好過裝修
我自己上年完左DSE都係翻地盤

我果時考完會考，返速遞都冇你咁誇張，我仲要平時唔運動
你係唔係用錯力，拉傷肌肉

根本暑期工就係廉價勞工呃鳩班dse 雞

個個講到唔做就無撚用做蛀米大蟲

呢個年代屋企有少少錢就係錯就係父幹

個個打份牛工搵幾十蚊就周圍打飛機 笑撚死

個時做左日炒散
之後就冇返過 專心係屋企讀書

有啲輕鬆少少你唔做 怪邊個呀

咁撚廢 仲講話自己打波 你都係滾返屋企做媽寶啦 搬下野咪當做gym 比人屌咪反省下自己係咪咁慢 少少皮肉之苦就係度嘈

其實我主要想講有能力嘅話dse雞們就應該珍惜下假期盡情享受咁姐
我份工都唔係重點 我亦都唔係想怨巴打們唔洗咁勞氣 可能我表達方式錯左
不過樓上有巴打都講得啱ge 做暑期工又真係可以吸取唔少經驗

睇番咩囉
有d可以識下人一大班幾好玩

呢家啲90後

係份工辛苦姐

幾錢日

渣ge

第一次做 做711 執貨好過啦
你做咁耐都唔會比到學費個幾萬蚊
想試下做嘅受下氣嘅
做輕鬆d 執下貨做收銀 起碼都輕鬆d
地盤唔係比18 19呢d後生做

同意 果陣dse後hea足半年 而家岩岩grad 一個月已經差唔多搵到果半年既錢
不如拎果半年做自己鍾意既野 grad左就無機會